---
title: "Дайджест №24 (5—11 июля 2010)"
date: "2010-07-12"
---

Видимых пользователю изменений за прошлую неделю накопилось немного. Преимущественно это исправление ошибок.

В GIMP был продолжен перенос документации из шаблонов в комментарии к исходному коду и начат переход на новый API для работы с объектами (группа item в PDB).

Кроме того, исправлено несколько ошибок:

- работа со слоями размером больше холста при сохранении GIF;
- неправильный разбор в CMYK;
- ошибки при сохранении TGA и BMP;
- ошибка при обводке контура (неправильное направление);
- из всех наборов цветовых образцов убран цвет с именем "Untitled".

Часть этих исправлений уже доступна в стабильной версии 2.6.10.

Студент GSoC Дэнни Робсон немного поработал над основной веткой GEGL, а Мартин Нордхольц там же вынес загрузчик JPEG2000 из workshop (опционально собираемый набор функций) в основную часть. В обозримом будущем GEGL [может прирасти](http://lightningismyname.blogspot.com/2010/07/learning-to-write-gegl-operations.html)несколькими новыми операциями благодаря инициативе Барака Иткина.

В babl изменений не было.
